普京宣布開始由敘利亞撒軍

俄羅斯總統普京（Vladimir Putin）在事先未宣佈的情況下於周一（12月11日）到達敘利亞視察，期間下令，俄羅斯開始部分從該國撤離。

俄羅斯非官方的國際文傳電訊社（Interfax）報導，普京在抵達俄軍卡曼門（Russian Hmeimim）空軍基地時與敘利亞總統巴沙爾·阿薩德（Bashar Assad）的進行了會面。

普京曾在2016年3月宣佈，他有計劃從敘利亞撤走大部分俄羅斯軍隊。

俄羅斯總統近期也將在埃及和土耳其進行演講。

「我下令國防部長以及總參謀部人員開始將俄羅斯軍方部隊從他們長駐的基地撤離，」俄新社（RIA Novosti）引述普京說。

「我作出了決定：駐扎在敘利亞的大部分俄羅斯軍方部隊將回到俄羅斯家鄉，」他說。

普京表示，一旦「恐怖分子再次抬頭」，俄羅斯將會「對他們實施他們前所未見的攻擊」。

「我們永遠不會忘記，在敘利亞這裏，以及在俄羅斯，那些為對抗恐怖勢力而受害的人和付出的犧牲。」

調去泡菜果頭?

普京宣佈撤軍 聽左兩年, 真係撤先再算啦